Program->StmtString
StmtString->StmtLoop Stmt
StmtLoop->StmtLoop Stmt|$
Stmt->VariableType id StmtType|void id FunctionStmt
VariableType->int|float|char
StmtType->VariableStmt|FunctionStmt
VariableStmt->;
FunctionStmt->( FormalPara ) SentenceBlock
FormalPara->FormalParaList|void|$
FormalParaList->ParaLoop Para
ParaLoop->ParaLoop Para ,|$
Para->VariableType id
SentenceBlock->{ InternalStmt SentenceString }
InternalStmt->$|InternalVariableStmt ; InternalStmt
InternalVariableStmt->VariableType id
SentenceString->SentenceLoop Sentence
SentenceLoop->SentenceLoop Sentence|$
Sentence->IfSentence|WhileSentence|ReturnSentence|AssignSentence
AssignSentence->id = Expression ;
ReturnSentence->return ReturnExpression ;
ReturnExpression->Expression|$
WhileSentence->while While_M1 ( Expression ) While_M2 SentenceBlock
While_M1->$
While_M2->$
IfSentence->if ( Expression ) If_M1 SentenceBlock ElseSentenceBlock
ElseSentenceBlock->$|If_N else If_M2 SentenceBlock
If_M1->$
If_N->$
If_M2->$
Expression->AddExpressionLoop AddExpression
AddExpressionLoop->AddExpressionLoop AddExpression Relop|$
Relop-><|>|>=|<=|!=|==
AddExpression->ItemLoop Item
ItemLoop->ItemLoop Item +|ItemLoop Item -|$
Item->FactorLoop Factor
FactorLoop->FactorLoop Factor *|FactorLoop Factor /|$
Factor->ConstValue|( Expression )|id FTYPE
ConstValue->const_int|const_float|const_char
FTYPE->CallFunction|$
CallFunction->( ActualParaList )
ActualParaList->ExpressionLoop Expression|$
ExpressionLoop->ExpressionLoop Expression ,|$